---
aid: 9025
zid: 777804
title: "奥宋发展到现在，还少写了一种人。"
author: 哈罗哈
date: 2018-10-27 08:58:15+07:00
lastmod: 2018-10-28 08:48:00+07:00
---

哈罗哈 于 2018-10-27 08:58:15 发表了：

李自成这个农民造反，都有牛金星这种文人跑去帮忙出谋划策。大明的文人不缺乏有野心的，希图幸进之辈。元老院在琼州立文法，甚至开始攻占广州。大明的文人肯定也会有投机分子想从元老院那里获得功劳，但是书里却没弄出个一二典型来，这不合理。

---

wanghrobin 于 2018-10-27 09:06:20 发表了：

然而元老院对于这种人自然是敬而远之。有影响力还有点价值，白身来投就去当教员吧

---

哈罗哈 于 2018-10-27 09:12:01 发表了：

> wanghrobin 发表于 2018-10-27 09:06
>
> 然而元老院对于这种人自然是敬而远之。有影响力还有点价值，白身来投就去当教员吧
>
> ...

然后这些人里面有不满意元老院的做法走人的，肯定也会有少数留下来干到底的，最后能进入政权，成为高级干部。

---

原子光谱 于 2018-10-27 09:13:02 发表了：

这种人是重点盯防对象啊，怎么没有啊···

---

繁华烬燃 于 2018-10-27 09:14:50 发表了：

&nbsp;&nbsp;空口无凭，同人为证，来，写吧！

---

笑看风云淡 于 2018-10-27 09:26:01 发表了：

甜港风云里有个没落读书人萧占风，后来投了元老院，进了学习班一开始也是旧文人谋士作风，后来被实践教育了，开始转变作风了

---

路过成都 于 2018-10-27 11:14:02 发表了：

没有自己培养的人可靠

---

lzy0702 于 2018-10-27 11:17:29 发表了：

问题是元老们不是没有文化的农民，不需要旧文人那一套。这点在临高茉莉轩的一干儒生参观芳草地的时候就说得很清楚了。

---

波尔布特 于 2018-10-27 11:20:33 发表了：

你说的人是有的，例如张兴教和萧占风，广东攻略后又有李子玉三兄弟、袁述之等人。

---

必然王国枢密使 于 2018-10-27 11:32:37 发表了：

有啊，糖寮事件里的落魄书生，出谋献策，“不做大明的生员了，要做大宋的秀才！”去了后方后，一开始还高谈阔论指点江山，可是越学习澳学越发觉自己浅薄，后来觉悟了自己那点东西在元老院的现代管理科学体系下如同萤火映日，从此踏实苦干不做他想。

---

cc5233 于 2018-10-27 11:54:41 发表了：

简单 元老院自己有脱离这个时代的思想，除非被现实教育的太惨，不然这类人都是一边玩去的料

---

风鸟云 zl 于 2018-10-27 12:22:13 发表了：

农民起义军和满蒙这种自己文字都没有的游牧鱼猎民族才需要大明的读书人，元老院需要这些干什么

---

哈罗哈 于 2018-10-27 12:30:19 发表了：

> 风鸟云 zl 发表于 2018-10-27 12:22
>
> 农民起义军和满蒙这种自己文字都没有的游牧鱼猎民族才需要大明的读书人，元老院需要这些干什么 ...

但是这种人会来投靠你。他不知道你不需要。

---

TSHT2012 于 2018-10-27 14:29:30 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2018-10-27 12:30
>
> 但是这种人会来投靠你。他不知道你不需要。

然后发现髨贼一点都不礼贤下士。想靠卖弄几篇文章就得官位或者混个幕僚都不行，要么骂髨贼不懂教化必不能成事然后跑路，要么极少部分虚心留下来从低做起学习髡术。

---

gwyfs1010110 于 2018-10-27 16:26:01 发表了：

我不信，除非你把同人甩我脸上

---

玉树临风提利昂 于 2018-10-27 16:36:21 发表了：

这些文人最多帮衬一下事务类的工作，可以当当带路党，捧捧元老院的脚写写文章涂脂抹粉还行，想出谋划策还是滚远点吧

来投靠的一律先问三个问题

太阳为何自东向西？

月亮为何有圆缺？

一年为何有四季？

绝逼难死一堆酸丁

---

5772156 于 2018-10-27 16:51:44 发表了：

我记得澄迈战役的时候有个军医就是你说的这种人

---

风鸟云 zl 于 2018-10-27 17:50:09 发表了：

> 5772156 发表于 2018-10-27 16:51
>
> 我记得澄迈战役的时候有个军医就是你说的这种人

谢耀还是谢耀他爹来着，别人纯粹是想学澳洲医术吧

---

duyiqun0203 于 2018-10-27 20:09:51 发表了：

俘虏个宋应升转化就够呛了。

---

mariner 于 2018-10-27 20:25:27 发表了：

> 必然王国枢密使 发表于 2018-10-27 11:32
>
> 有啊，糖寮事件里的落魄书生，出谋献策，“不做大明的生员了，要做大宋的秀才！”去了后方后，一开始还高谈 ...

这位好像后来被派到吴县令身边当师爷，跟着去雷州了

---

风鸟云 zl 于 2018-10-27 20:55:10 发表了：

> duyiqun0203 发表于 2018-10-27 20:09
>
> 俘虏个宋应升转化就够呛了。

不知道部分元老为何对宋应星和他的兄弟这么高看一等。

---

duyiqun0203 于 2018-10-27 21:00:43 发表了：

> 风鸟云 zl 发表于 2018-10-27 20:55
>
> 不知道部分元老为何对宋应星和他的兄弟这么高看一等。

谁叫宋应星名气太大了，而且是元老院需要的实干型人才 比那张岱强多了。

---

风鸟云 zl 于 2018-10-27 21:11:42 发表了：

_本帖最后由 风鸟云 zl 于 2018-10-27 21:13 编辑_

> duyiqun0203 发表于 2018-10-27 21:00
>
> 谁叫宋应星名气太大了，而且是元老院需要的实干型人才 比那张岱强多了。
>
> ...

元老院更需要欧洲那批科学家搞理论研究，宋应星就一个技术总结说实话太高看他了，实在是中国古代科学界完全拿不出手才矮子里面拔将军，这时候的欧洲学术界真是星光熠熠

---

缅因喵喵喵 于 2018-10-27 21:19:46 发表了：

> 风鸟云 zl 发表于 2018-10-27 20:55
>
> 不知道部分元老为何对宋应星和他的兄弟这么高看一等。

宋应星是特里中的特例，我要是元老的话，绝对要认真对待他!一个小知识分子有这般见识不一样了。

---

必然王国枢密使 于 2018-10-27 21:23:40 发表了：

> mariner 发表于 2018-10-27 20:25
>
> 这位好像后来被派到吴县令身边当师爷，跟着去雷州了

是啊，去当深海了。对于归化民来说，这份信任很重了，对他未来发展应该是很有助力了。

---

TSHT2012 于 2018-10-27 21:51:53 发表了：

厚待宋应星还是有好处的，元老院要的不是只会写道德文章的酸儒。

---

duyiqun0203 于 2018-10-27 21:52:21 发表了：

_本帖最后由 duyiqun0203 于 2018-10-27 21:53 编辑_

> 风鸟云 zl 发表于 2018-10-27 21:11
>
> 元老院更需要欧洲那批科学家搞理论研究，宋应星就一个技术总结说实话太高看他了，实在是中国古代科学界完 ...

我们需要理论研究吗，我们需要实干的一线人才，宋应星不管是教书育人还是搞一线技术指导都很好

---

以一敌七 于 2018-10-27 22:01:36 发表了：

> 风鸟云 zl 发表于 2018-10-27 21:11
>
> 元老院更需要欧洲那批科学家搞理论研究，宋应星就一个技术总结说实话太高看他了，实在是中国古代科学界完 ...

宋应星在中国只能搞实用技术，在元老院手下就不会再这样了，既然 IQ 已经被历史证明过了，学起理论研究有什么困难的。

---

往事如风 2002 于 2018-10-27 23:31:37 发表了：

萧占风，其实吕易忠也可以算一个

---

风鸟云 zl 于 2018-10-28 01:39:39 发表了：

_本帖最后由 风鸟云 zl 于 2018-10-28 01:41 编辑_

> duyiqun0203 发表于 2018-10-27 21:52
>
> 我们需要理论研究吗，我们需要实干的一线人才，宋应星不管是教书育人还是搞一线技术指导都很好
>
> ...

为什么不要理论研究？元老院准备把相对论用到死了？不要新的数学工具啦？带过去的量子物理才开了个头呢，元老院吃 21 世纪的理论老本是吃不了太久的，现在就应该着手挖掘搞理论研究的人才

---

风鸟云 zl 于 2018-10-28 01:42:54 发表了：

> 以一敌七 发表于 2018-10-27 22:01
>
> 宋应星在中国只能搞实用技术，在元老院手下就不会再这样了，既然 IQ 已经被历史证明过了，学起理论研究有什 ...

宋应星之流恰恰代表了中国人有技术无科学吧，有能工巧匠但是不能发展出科学来

---

风鸟云 zl 于 2018-10-28 01:50:02 发表了：

_本帖最后由 风鸟云 zl 于 2018-10-28 01:58 编辑_

> 缅因喵喵喵 发表于 2018-10-27 21:19
>
> 宋应星是特里中的特例，我要是元老的话，绝对要认真对待他!一个小知识分子有这般见识不一样了。
>
> ...

此时欧洲那堆学科老祖才更应该重视吧，看刘主任的欧洲行记就感慨这时候欧洲和大明的科学差距太大了，大明翻遍了也才能勉强找出个宋应星稍微跟科学沾点边，并且开工天物还只是本技术总结，没能从经验发展出科学理论来，还是牛顿这些大神来元老院在元老院知识体系下能为人类进步做出更大贡献

---

以一敌七 于 2018-10-28 08:06:15 发表了：

> 风鸟云 zl 发表于 2018-10-28 01:42
>
> 宋应星之流恰恰代表了中国人有技术无科学吧，有能工巧匠但是不能发展出科学来 ...

没错，如果他进入了元老院的体系，那就不一样了。

---

风鸟云 zl 于 2018-10-28 08:48:33 发表了：

_本帖最后由 风鸟云 zl 于 2018-10-28 09:17 编辑_

> 以一敌七 发表于 2018-10-28 08:06
>
> 没错，如果他进入了元老院的体系，那就不一样了。

说穿了他也就整理了下民间已有的工艺技术，并没有展现科研方面的天分，撑死了给他个博物学家的名头，元老院这种高规格待遇简直莫名其妙……实在是大明学术界过于暗淡，连个整理工艺的人都显得难能可贵而已。

当然他的论气天论等著作还是显示出他有追求科学的精神，但兴趣是一回事能力又是一回事，科研这东西不是说你有兴趣就能出成果的

相反欧洲的大神们来到临高没有教会的掣肘又加上元老院的知识加成能搞出的成果很值得期待啊

---
